\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepackage{lettrine}

\usepackage{siunitx}
% \usepackage[siunitx,europeanresistors]{circuitikz}
% \usepackage{../mgbondgraph}

\title{Domácí úkol č.6---modelování jednoduchých mech. systémů pomocí Lagrangeovy rovnice}
\author{Modelování a simulace dynamických systémů (B3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle


\section{Pro zadaný mechanický systém určete počet stupňů volnosti, počet kinematických omezení a nejmenší možný počet zobecněných souřadnic}
Na obrázku níže je zakreslena rotující obruč (osa rotace fixní v prostoru, kolmo k rovině obrázku), uvnitř které je pomocí čtyř pružin zavěšen hmotný bod. 
Rychlost obruče je řízena zvenčí.
Určete:
\begin{itemize}
    \item počet stupňů volnosti,
    \item počet kinematických omezení,
    \item nejmenší počet zobecněných souřadnic a napište, které souřadnice to jsou.
\end{itemize}
\begin{figure}[ht]
 \raggedright
 \includegraphics[width=3cm]{./figures/two_axis_mass_spring_rotating.pdf}
 % two_axis_mass_spring_rotating.pdf: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
\end{figure}

\section{Rozhodněte, zda jsou zadané omezující podmínky holonomní}
Jsou dány dvě omezující podmínky 
\begin{align*}
 \mathrm{d}x-r\sin\alpha\,\mathrm{d}\phi &= 0,\\
 \mathrm{d}y-r\cos\alpha\,\mathrm{d}\phi &= 0,
\end{align*}
kde $r$ je reálná konstanta, $\alpha$ a $\phi$ jsou úhlové, a $x$ a $y$ délkové souřadnice. Jsou tyto dvě podmínky holonomní a proč?

\section{Napište kinetickou (ko)energii, potenciální energii a Lagrangeovu funkci pro jednoduchý mechanický systém a sestavte Lagrangeovu rovnici(-e)}
Uvažujte kyvadlo zavěšené na nehmotném závěsu na horizontálně se pohybujícím vozíku. Na vozík působí externí síla (vyvozená od motoru).

\end{document}
